# Базовый сайт Гарпикс

Базовый сайт представляет собой сайт, форки которого можно использовать в проектах при разработке. Он включает необходимые для сайтов вещи - страницы с возможностью вкладывать друг в друга, SEO, настройки сайта, структуру сайта и некоторые другие вещи.

## Установка

### Linux/MacOS

    $ virtualenv -p python3 venv
    $ source venv/bin/activate
    $ pip install -r config/requirements/app_dev.txt
    $ python backend/manage.py makemigrations thumbnail
    $ python backend/manage.py migrate
    $ mkdir -p public/media
    $ python backend/manage.py runserver

## Структура сайта

Сайт разделен на три большие части:

* `backend` - Бэкенд сайта. Все, что написано на Python/Django. Бэкенд разработчик работает в этой директории.
* `frontend` - Все, что необходимо для фронтенда. Фронтенд разработчик работает в этой директории.
* `config` - Все, что необходимо для настройки проекта. В этой папке работают бэкенд-разработчик и девопс.

Директория `backend/core` используется для данных, которые очень жестко связаны друг с другом. Все, что в ней находится - нельзя удалять.

## Тестирование

На данный момент на bitbucket pipelines реализовано автоматическое тестирование следующих вещей:

* Проверка сайта на соответствие стандартам PEP8, кроме стандарта на длину строки.
* Определение покрытия тестами кода.

---

## История версий

### 27 ноября 2017 года

* Создан репозиторий под проект.
* Определена начальная структура проекта.
